不如講下我對高登及膠登立場吧

下面係有少少係跟人討論後執人口水尾, 但亦係我認同的論點...

我畀人bam 咗, 但呢個唔係我反對與否既重點, 反正我家陣都長期封印a/c, 就算ban 左我最多咪之後再搵方法上

但我係覺得, 膠登未有耐可以取代高登, 反對爆a/c 亦係因為策略原因, 事實上, 高登變味唔係第一日, 但佢係長時間唯一一個水面上而最反共既地方 , 九龍帝國話齋一野走晒係策略錯誤...而家只想減少個傷害.... 就必須要防止自爆

呢度可能係有唔少係響asiaonline 收5 蚊PNET 時代玩到而家既user, 你地經歷左咁多風風雨雨, 有無唸過當時為乜會留響一個地方?

一個站點成所以能夠留到人, 不外乎兩個情況, 1. 人, 2.特色/文化. 前者不停都會變, 但後者, 卻很難會一時三刻立即改變.

其實高登最有價值既從來唔係時事台, 亦唔係4 大熱門台, 而係創意台......高登的膠文化令到他們的創意不受傳統的知識束縛, 無論佢地幾膠幾ON居 都可以有佢地獨到既市場, 響高登文化未出現之前, 一個網友ON居 只會比人恥笑十世. 呢個先至係高登既價值, 再看看創意台, 其實佢地係咪咁多人受影響? 未必......

咁多次搬SITE 不成功, 我可以斷言其中一個最重要係因為佢地因為政治版雖然大規模離開了, 但創意卻帶不走. 一如呢幾日, 有人同我吐, 話N 年前類似事件果時, 曾經係有人提議不如趣趣地開個discuz再整靚佢算啦, 無難度, 但高登 CLONE 班原教旨主旨係要話「咁同5p有乜唔同?」、「無左高登特色!」、「discuz, phpbb 一定唔得!」...

他們雖然希望自立門戶, 但文化卻希望保存高登的特色,
用一個例子, 就係某些矛盾者, 又想題港獨, 但又想做大中華愛國不愛黨.... 這是不可能的....

我地唔知道歷史會唔會重演, 但上次佢地話攪咩一個全球領先既科林技術, 幾條友又話open source "開會" ....潛左水. 加上呢幾年其實我都叫做搞過不少活動, 雖然很多都是幾十人, 但在這些活動己經令我體會很多人生百態.

網上太多空講不行的, 一係就熱血上頭天馬行空攪deep web...不如直接一點說吧, 就係大部份人都係得個睇字, 佢地只會等睇人地頭, 等大圍...

之前響社運幾年, 做法都係一樣, 阿牛絕對係行動派, 從來唔會聽我講點樣plan 來做, 佢只會比我地搞, 如果我有乜野想法, budget 又唔係太過份, 做左出來先, claim 番錢, 如果係得既話咁就跟果套.

社運係咁, 其實網民都係一樣係咁心態的. 所以我佩服一早就搞膠登的那位..... 不知道係男人還是女人.

對其它己經走了的站友, 若然要地要搞好一個討論區, 就最好先確立自己想要的目標, 為什麼你們要辦這個網站, 有什麼期望等等, 再從中創造出配合期望所需要的文化. 與其等人叫人做, 不如搞左先, 乜野討論都算Q 數, 直接比左個result , 個理念用RESULT 形式DEMO 出來. 唔搞既話, 等人搞永遠都搞唔成.

或者可能有人會覺得搞這些東西很煩, 又有人會怕上身, 不如跟大圍走就好, 這是正常的. 每一個人都有佢既心理屏障，唔係個個人一出世就夠膽拎支鎗走去革命的，亦唔係個個第一天去示威就敢掟汔油彈．

過唔過到果條線好視乎人，同埋佢地經歷幾多，有人一下子就過到，但有人總係放不下．．．．

LM

好撚長
唔撚想睇

幫你推下

回高登 不了